★中國製 UOS 20 正式版發佈 介面率先看

日前，有消息指中國打算在 3 年內將外國的電腦裝置及軟件由外國貨換成中國貨。電腦方面，相信沒有人會質疑中國品牌電腦能夠取代外國品牌（如 hp、Dell、Apple），不過軟件方面特别是 Microsoft Windows 又有沒有取代方案呢？忽然，一套名為 UOS 的作業系統出現。今天，UOS 正式向合作伙伴發佈 UOS 20 正式版，讓我們一窺這套中國製 OS 真面目。

操作介面跟 Windows 相約
UOS 其實是一套基於 Debian 10.x 而開發的作業系統，就像 Redhat 的 Gnome、Suse 的 KDE、Ubuntu 的 Unity 一般。UOS 的桌面佈局跟 Windows 分别不太大，左下方是操作選單，下方有任務欄，打開應用程式後，右方有像 Windows 的放大、縮小、關閉按鈕。

自家 “App Store”
跟其他 Linux 一般，UOS 也有自家的 “App Store” 應用商店，按軟件類别區分，例如網絡應用類可找到 Firefox、百度網盤、360 安全瀏覽器、迅雷等 Windows 常用軟件。

通過 UOS 公司的認證系統，日後更可讓其他軟件開發者在此平台發售軟件。

支援不同平台
UOS 可支持 x86、龍芯、申威、ARM 等國產 CPU 平台，能夠替代微軟 Windows 操作系統，滿足不同用戶的辦公、生活、娛樂需求。

咁似linux

John linux

just copy

又羊

就係linux嚟
改個UI加個App Store咁大把
而且睇怕可能連個UI都係偷

可以唔洗比錢買windows key

因為個底根本就係linux嚟

有Linux做咩特登要用個加料版

UOS係面向企業用戶...
要比錢買support. 398全套services
類似RHEL咁既營運模式
暫時唔係普通人用

能否玩GTA?

wallpaper
elementary OS

linux

Linux 底換層皮係人都得

會唔會好似 M記咁有心機去搞
同全球廠去夾驅動程式支援
支援成千上萬種配搭嘅硬件
大家心照

Adobe有出linux版未

到時咪要俾錢買uos key

linux open source 可以收錢架咩

逼你買龍芯
#中国又成最大燃家

this is China呀，用Linux都可以唔開源啦

玩唔玩到彈珠台

@MrA

要抄都抄mac啦on9
大把都係linux底